{
    "question": "Keuntungan atas penjualan sebuah barang adalah x% dari modal. Jika penjualan adalah b11 kali laba tersebut. Tentukanlah perbandingan antara P : M : L,dimana P= penjualan, M= modal,dan L=laba",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Kelas: VII</p>\n\n<p>Pelajaran : Matematika</p>\n\n<p>Kategori: Perbandingan</p>\n\n<p>Kata kunci: perbandingan, laba</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Untuk mempermudah pembuatan perbandingan kita misalkan saja:</p>\n\n<p>P = penjualan</p>\n\n<p>M = modal </p>\n\n<p>L = laba</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Telah diketahui bahwa \u00a0penjualan adalah 11 kali laba atau ditulis\nsebagai:</p>\n\n<p>P = 11 L</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Karena modal adalah selisih antara penjualan dan modal yang\ndiperoleh </p>\n\n<p>M = P - L</p>\n\n<p>Jika laba = L, dan penjualan adalah 11L maka modal adalah:</p>\n\n<p>M = 11 L \u2013 L = 10 L</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Maka perbandingan dari </p>\n\n<p>P : M : L </p>\n\n<p>Adalah</p>\n\n<p>11 L : 10 L : L</p>\n\n<p>Dibagi masing masing dengan L, </p>\n\n<p>11 : 10 : 1</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-besar-sudut-pqr-48-derajat-dan-sudut-qrs-101-deraja-990",
            "question": "Diketahui besar sudut PQR = 48 derajat dan sudut QRS = 101 derajat. Hitunglah besar : \u00a0a) sudut PST \u00a0b) sudut QPR \u00a0c) sudut QTS",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. &lt;PST = &lt;PQR = 48\u00b0 karena menghadap busur sama<br>b. &lt;PRQ = 180 - 101 = 79\u00b0 (karena berpelurus)<br>&lt;QPR = 180 - 48 - 79 = 53\u00b0<br>c. &lt;QTS = &lt;QPR = 53\u00b0 (karena menghadap busur sama)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menentukan-menggunakan-pi-314-atau-227-dalam-me-172",
            "question": "Bagaimana cara menentukan menggunakan\u00a0pi 3,14 atau 22/7 dalam menghitung keliling lingkaran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Cara menentukan nilai \u03c0 yang digunakan antara 3,14 dan \u00b2\u00b2/\u2087 dalam menghitung keliling lingkaran yaitu :</p><ul><li>Penggunaan nilai \u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 digunakan saat menghitung panjang keliling lingkaran jika diketahui jari jari lingkaran kelipatan 7 (Contoh : 7, 14, 21, 28 dan seterusnya).</li><li>Penggunaan nilai \u03c0 = 3,14 digunakan saat menghitung panjang keliling lingkaran jika jari jari lingkaran bukan kelipatan dari 7.</li></ul><h2><strong>Pembahasan :</strong></h2><p>Nilai \u03c0 adalah lambang matematika yang digunakan saat materi perhitungan lingkaran. Nilai \u03c0 merupakan panjang keliling lingkaran yang diameternya 1 satuan (1 lingkaran penuh). Nilai \u03c0 dapat bernilai 3,14 atau \u00b2\u00b2/\u2087 bergantung dari penggunaan yang tepat. </p><h3>Berikut adalah contoh kapan \u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 dan \u03c0 = 3,14 digunakan pada soal.</h3><p>1. Diketahui roda sepeda memiliki jari jari 21 cm. Maka keliling roda tersebut adalah ...</p><p>Jawab :</p><p>K = 2\u03c0r \u00a0</p><p>keterangan : \u00a0K = Keliling lingkaran (cm)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 atau 3,14\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r = jari - jari lingkaran (cm)</p><p><em><u><strong>Maka perhitungannya :</strong></u></em></p><p>K = 2\u03c0r </p><p> \u00a0 \u00a0= 2 \u00d7 \u00b2\u00b2/\u2087 \u00d7 21 cm</p><p> \u00a0 \u00a0= 132 cm</p><p><strong><em>Soal diatas diketahui panjang jari jarinya adalah kelipatan dari 7 yaitu 21 cm. Maka nilai \u03c0 yang digunakan adalah \u00b2\u00b2/\u2087.</em></strong></p><p></p><p>2. Diketahui panjang jari jari lingkaran adalah 20 cm. Maka luas lingkaran tersebut adalah ...</p><p>Jawab :</p><p>L = \u03c0 \u00d7 r\u00b2 \u00a0</p><p>Keterangan: L = Luas Lingkaran (cm\u00b2)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u03c0 = 3,14 atau \u00b2\u00b2/\u2087 \u00a0</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r = jari - jari dari lingkaran (cm)</p><p><em><u><strong>Maka perhitungannya :</strong></u></em></p><p>L = \u03c0 x r\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 3,14 \u00d7 (20 cm)\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 3,14 \u00d7 400 cm\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 1.256 cm\u00b2</p><p><strong><em>Soal diatas diketahui panjang jari jarinya bukan kelipatan dari 7 yaitu 20 cm. Maka nilai \u03c0 yang digunakan adalah 3,14.</em></strong></p><h2>Pelajari lebih lanjut : \u00a0</h2><p>Materi tentang Luas dan keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/18154443\n</p><p>Materi tentang keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/20984696 \u00a0</p><p>Materi tentang jumlah putaran roda https://brainly.co.id/tugas/961753</p><p>Materi tentang Luas lingkaran https://brainly.co.id/tugas/26527534\n</p><p>Materi tentang keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/26140571</p><h3>---------------------------------- \u00a0</h3><h2>Detail Jawaban : \u00a0</h2><p>Kelas : 8 \u00a0</p><p>Mapel : Matematika \u00a0</p><p>Bab : 7 \u00a0</p><p>Kode : 8.2.7 \u00a0</p><p><strong>#AyoBelajar</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gabungan-sinar-yang-bersekutu-pada-titik-pangkalnya-disebut-545",
            "question": "Gabungan sinar yang bersekutu pada titik pangkalnya disebut .....\r\n\r\ntolong dibantu ya ........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Disebut dengan Sudut ...<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawabnya adalah sudut yaitu\n<span>\nSebuah sudut adalah gabungan dua\nbuah sinar tidak kolinier (sinar-sinar itu tidak </span>\n<span>\nterletak pada sebuah garis) yang\nbersekutu pada pangkalnya.\u00a0</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\n</span>\n<span>\n<br></span><span></span><span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-panjangbusur-40cm-besar-sudut-aob50-derajat-dan-sudut-cod-769",
            "question": "Dik: panjangbusur 40cm, besar sudut AOB50 derajat, dan sudut COD 80 derajat\u00a0    dit: hitunglah panjang busur cd",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "AB = 40cm<br>AOB =\u00a050 derajat<br>COD =\u00a080 derajat\u00a0<br>CD = ..... cm<br><u>AB</u>\u00a0= <u>AOB</u>\u00a0<br>CD \u00a0 \u00a0COD<br><u>40</u> = <u>50</u>\u00a0<br>CD \u00a0 80<br>CD = <u>320</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5<br>CD = 64 cm",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>80 </u>x 40 = 64<u><br></u>50<br><br>jadi panjang busur cd adalah 64 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-x-yang-memenuhi-persamaan-14-x-10-23x-5-adalah-mo-758",
            "question": "Nilai x yang memenuhi persamaan 1/4 (x-10) = 2/3x-5 adalah.... Mohon dibantu ya tugas pr saya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/4x-5/2= 2/3x-5<br>1/4x-2/3x=-5-5/2<br>-5/12x= -5/2<br>-5x=-30<br>x= 6",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1/4x - 10/4 = 2/3x - 5<br>1/4x - 2/3x = -5 + 10/4<br>-5/12 x = -5/2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = -5/2 : -5/12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 x = 6<br>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-karyawan-meminjam-uang-dari-koperasi-sebanyak-rp3000000-181",
            "question": "Seorang karyawan meminjam uang dari koperasi sebanyak Rp3.000.000 dengan bunga 2% sebulan. Pinjaman ini akan dicicil setiap bulan selama 10 bulan. Besar cicilan yg dibayar setiap bulan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bunga perbulan\n= 2/100x3.000.000= 60.000\nhutang 10 bulan= 3.000.000/10= 300.000\ncicilan perbulan=300.000+60.000= 360.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bu-hani-meminjam-uang-di-bank-perkreditan-sebesar-rp750000000-593",
            "question": "Bu Hani meminjam uang di bank perkreditan sebesar Rp7.500.000,00. Setelah 10 bulan, pinjaman Bu Hani menjadi Rp9.000.000,00. Persentase suku bunga setiap bulan yang diberlakukan bank tersebut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau menurut saya persentasenya 20%",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Suku bunga 10 bulan = Pinjaman Akhir - Pinjaman Awal = Rp9.000.000,00 - Rp7.500.000,00 = Rp1.500.000,00<br>Suku bunga tiap bulan = Suku bunga 10 bulan : 10 = Rp1.500.000,00 : 10 = Rp150.000,00<br>Persentease suku bunga tiap bulan = Suku bunga tiap bulan : Pinjaman Awal x 100 = Rp150.000,00 : Rp7.500.000,00 x 100 = 2%<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-deret-aritmatika-mempunyai-suku-pertama-2-dan-u13-u7-30-931",
            "question": "Suatu deret aritmatika mempunyai suku pertama 2 dan U13 - U7 = 30. Hitunglah S50.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=2<br>a+12b-(a+6b)=30<br>2+12b-2-6b=30<br>6b= 30<br>b= 5<br><br>sn= n/2 (a +(n-1)5<br>S50= 25 (2+ (49)5<br>S50 = 25(2+ 245)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 25 x 247<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-membeli-20-kg-gula-merah-seharga-rp5500-per-kg-946",
            "question": "Seorang pedagang membeli 20 kg gula merah seharga Rp.5500 per kg.Gula itu kemudian lagi dngn harga Rp.7500 per kg.Selama menjual gula trsbt ternyata tersisa 1 kg gula merah yg tdk layak jual.    a.untung atau rugikah pedagang trsbt ?\r\n b.berapa persentasenya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. untung<br>b. uang yg dikeluarka oleh pedagang --&gt;\u00a020*5500 = 110000<br>\u00a0 \u00a0 uang yg diperoleh pedagag--&gt; 19*7500 = 142500<br>\u00a0 \u00a0 keuntungan pedagang --&gt; 142500 - 110000 = 32500<br><br><br><br>semoga benar :)<br>\u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-sin-2x-12-3-untuk-0-981",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari persamaan \u00a0sin 2x = 1/2\u00a0\u221a3 untuk 0\u00b0\u00a0\u2264 x\u00a0\u2264 360\u00b0 adalah...    tolong bangettt yang bisa segera jawab pertanyaan iniiii\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin 2x = 1/2 akar3<br>2 sinx cosx = 1/2 akar 3<br>sinx cos x = 1/4 akar 3<br><br>Coba 30\u00a0<br><br>sin 30 cos 30 = \u00a0setengah * setengah akar 3 \u00a0(Ya)<br>sin 60 cos 60 \u00a0= setengah akar 3 * setengah (Ya)<br>sin 210 cos 210 = Ya<br><br><br>Jadi x = {30, 60, 210 }<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}